「骨癌正妹」太美爆紅！網封「羽球女神」...初戀臉讓人戀愛惹

大陸中心／綜合報導
香港體壇最近又誕生一位新的「羽球女神」林芷煖，長相甜美可愛、氣質清新，更有著堅強毅力。從小渴望成為運動員的她，不幸在小學六年級時罹患骨癌，一路歷經了多達28次的化療，雖然左手就此留下缺陷，不過她並沒有放棄自己的夢想，在持續練習下，最終成功在2018年的亞殘運會上勇奪羽球女子單打銅牌，這段勵志的抗癌故事也感動了不少網友。

▲林芷煖長相甜美、氣質清新，被封為「羽球女神」，上萬網友直呼戀愛了！ （圖／翻攝自林芷煖instagram）
據《香港經濟日報》報導，林芷煖出生體育世家，父母都是運動員，也有意栽培她與弟弟成為羽球選手，經常讓他們一起練習羽球技巧，她也展現出對羽球濃烈的喜愛與天賦。然而在林芷煖小學6年級那年，她卻不幸被診斷出骨癌，從此中斷所有的練習，住進病房長達一年半，過程中滿滿的化療也讓她錯失了成為羽毛球青年軍的黃金年齡。

▲ 林芷煖左手改裝上金屬臂，仍持續以羽球選手為夢想努力練習。（圖／翻攝自林芷煖instagram）
林芷煖曾發文表示，當時自己的年紀還小，根本不知道死亡的恐懼，只擔心化療會讓自己頭髮掉光，變得很醜，又覺得自己很不爭氣，畢竟疾病讓她沒辦法繼續在球場上奔跑、練習，因此在養病過程中，就這樣白白葬送了一個成為羽球選手的大好機會。另外，化療過程的痛苦與疾病的折磨，也曾一度令她打算放棄。

▲ 林芷煖在小學6年級那年，被診斷出骨癌。（圖／翻攝自林芷煖instagram）

▲ 林芷煖一度很迷惘，覺得自己很沒用。（圖／翻攝自林芷煖instagram）
歷經一次次的化療，好不容易終於康復，林芷煖隨即卻又迎來人生的第二項考驗。由於她的左手臂骨頭在治療中被取出，改裝上金屬製手臂，無法輕易的將手舉高與鼓掌，即便怎麼努力練習也遲遲難以追上其他人的步伐，讓她難掩失落，甚至覺得自己非常沒用。
所幸在家人的支持下，加上與過去羽球教練重逢，林芷煖努力讓自己重新打起精神，在持續不斷的復健與慢慢的訓練之下，她的狀態逐漸好轉，最後終於如願重拾球拍，回到熟悉的羽球場上。

▲天性樂觀的林芷煖重新振作起來，繼續完成成為羽毛球選手的夢想。（圖／翻攝自林芷煖instagram）
林芷煖在去年順利加入了香港傷殘羽毛球代表隊，更在10月舉辦的亞殘運會上，奪下女子SU5級單打單循環賽銅牌，不但圓了自己的選手夢，更為自己的人生留下輝煌的一頁。接下來她也將繼續做一名專業的運動員，持續朝著下一個舞台不停奮鬥。

▲ 林芷煖在亞殘運會上奪得女子單打銅牌。（圖／翻攝自林芷煖instagram）

連登->公海->連登

好想用佢隻金屬手幫我

有絕症都唔放過

去到台灣

好可愛成個雞蛋妹咁

好想玩弄一下佢對奶

金屬臂？邊度金屬？

痴L線。
唔知會唔會再次加速。變10萬follow

乳球女神

如果可以同佢握一次手 我願意身邊所有同事減薪50%

睇左連登幾日都唔知條女到底邊度傷殘

完勝x頭身乜國女排

點解個category會係大陸

ptt d人既反應

羽乜撚野球 乳頭

唔怪得見到有台狗係佢ig留言

大陸中心？大陸？

呢D料左抄右抄

lm

發現台狗特別鐘意抄連登

連登 -> 公海 -> 連登

阿豬阿狗都女神

唔好紅ok？
唔想佢俾人反

同一個人？

lm跟進

台狗真係好撚咸濕

個樣靚少少已經出名過哂其他運動員

由幾千人 follow 到二萬幾人

邊撚到金屬？手指尾？

手臂啊

睇到咸能左
煖煖我愛你

靚仔靚女人生已經贏左一半
生得平凡既人就算能力幾高都追唔到佢地步伐
肉體傷殘係外貌傷殘面前一d都微不足道

Ching係唔係就係第4名攞殿軍個位
有3個對手 輸撚哂點樣有銅牌啊

睇唔出咩

中野四葉？

醜樣嘅人生cancer只會孤獨地死去

You have a metal arm? That’s awesome!

金屬手臂搭飛機點過安全檢查

安檢係死嘅

台仔啲留言都好正常
連登仔好多賤格同變態留言

係男人都咸濕架啦戇鳩

台狗連k 者係千都唔知

佢哋唔知香港啲安檢係帶住幾把刀都上到機

係連登就係正常

22.4k 20190124 19:38

連登價值觀
係女人就係臭雞
講雞淨係講樣講身材
所以嗰啲係最common嘅留言

雖然你把口好仆街，但真係

開頭睇到骨場正妹

無知一問
其實佢右手揸拍 左手有問題可以影響都幾多

真係好撚正

開波 發力 步法協調

打高波隻左手都幾緊要
平衡都差好遠

靚女過你

睇完台灣網民反應再返黎睇連登仔既留言
先發現人地識欣賞佢樣以外既樣
睇返連登仔淨係識射 再唔係就話潤鳩人扮傷殘

28次化療咁都捱到冇人理
不過連登仔吹捧佢點都好過隻區凱純
佢除左泳衣個張正，其他都好普通講真，正常女仔樣

台灣新聞竟然冇「暴動」

又笑人條仔襯唔起又乜又柒

羽毛球最靚我諗大崛彩超晒班

好自戀喎佢
其實除咗有癌，同普通港女有咩分別？

咁cute 都普通
游水果件就叫普通

屌 個件中下啦，成隻妖精咁又冇身材

粗粗地用呢個頂住先

你又知我咩樣

連登終於做發源地

咩叫終於

靚過游水同跳高個個好多

好可愛

屌你老尾個閪，連登仔推紅佢又話人扮慘

讀多幾年書啦殘運都無聽過

左手有咩睇？
用左外星技術？

分析得咁撚透

人地冇啦啦比人follow咋喎，
邊忽睇得出人地自戀呀
好撚大陣酸味

我老婆好正

見佢ig張張相都扮不經意比人影
又打d同張相無關嘅感性caption
平日連登仔都笑呢啲女啦

男人老狗酸佢d乜

金屬骨，外觀除左條疤的確睇唔出

隻金屬手做得好撚真 完全睇唔到有破綻

乳球

睇錯左骨場正妹

無碼正妹

對腳又幼左咁多既

篇文都好客氣 無講連登有一萬狗公follow咗佢

利申：死狗公

人地都係個普通青春女仔會貪靚
生完骨癌死裡逃生 甩完頭髮
扮下靚 想影下靚相滿足下自己都要比你話自戀？
骨癌呀 會死人架

如果係醜妹根本冇人理
靚就變左大新聞

佢D 朋友好似幾淫下

疤在哪？

22.8k

條女係就係幾正
但睇得出幾自戀加p圖好勁
好似過佢做過美指定咩

呢件紅咗之後
游水嗰件會唔會又發癲?

係幾正既

乜而家啲義肢咁靚既咩
攞到羽毛球 又成隻真手咁

正常
所以話個天係唔公平

唔明
即佢左手入面係金屬？

無知唔使周圍講

個撚個都女神 多到不值錢

發咩癲 真係唔知d人覺得件游水婆正乜鳩

若被傷害夠～就用一對手～

楊文蔚開始紅, 多job過佢嗰期
佢會好密咁出post 想人留意返佢

但台灣每個月都咁多風化案
香港喺網上留言發洩晒可能係減少罪案

依個真係真心正
好pure好true

若被傷害夠

Your face your fate

PPT啲人把口乾淨過呢到好多

所以我咪一片苦心叫連登仔整容享受靚仔靚女既人生

班傻鳩兒登仔自己口臭到仆街唔覺

手指甲係金屬呀屌你?

最弊你整完個樣都好唔掂喎

其實自爆過 我掂唔掂大家有眼睇

屌真係好正 個樣勁pure

之前亞軍泳總單野得罪晒人 同佢條仔企開d啦，兩個都咁撚樣衰

有條友留言： 有大膽想法

因為好多人都唔知化療有幾辛苦同痛苦，佢真係好勁28次
8次都已經想死

由開po頭十幾分鐘二千幾到幾日後依加2萬幾

即係左手啲肉同皮都係真嘅，係入面有條金屬骨？

P得都好勁下

係 啲傻仔以為成隻係金屬仲話做到好真

屌你真係當人機械𨬫咩

唔知係咪成個禮拜冇J
我覺得正到痴線

You got a metal arm!?

一個post可以睇到兒登仔嘅質素

勵志歸勵志, 但個樣真係好普通, 尤其ig以外o的相, 大家唔好吹到過曬頭, 變成騷擾到人甚至害咗人喇

Lm

好pure好true
你識閪咩

兒登仔成日話人台狗,把口起碼乾淨過兒登仔

對唔住我食唔到生化雞
天然好D

add oil

大陸中心/綜合報導

做咩姐你，人唔會變，唔會瘦既？

而家人地撚有扮呀而家？事實人地就係有缺憾
都唔知你做乜柒，同人唱反調真係好撚型呀

呢個好樣過哂咩柒歐凱淳 同跳高果件

呢張幾似gem

唔好用gem同佢比 侮辱左佢

痴線 依幾年一夜成名真係講易唔易難唔難

跳高嗰個直頭樣衰添啦，又成日做model想搏入娛樂圈

最低能係亞運跳到一pat屎咁就話自己太專注練習，但明明自己就臨比賽前兩三個月先肯唔接model job

太專注練習所以跳到一pat屎？

舊骨係金屬會唔會勁左

佢對腳時幼時粗 鬼影變幻腿

你唔好話我話
一定係佢識嗰啲女人妒忌佢放出黎

靚女出世真係嬴9成

似小橋

似香澄遙

男人放出黎架好似 話咩早知之前呢個樣個陣溝佢
利申 靚過佢唔洗妒忌

可惜事實係佢地自己柒都唔俾人有變靚既機會 例如成日話你整容閪 分分鐘佢地j緊個d塊面幾多舊膠都未知

擺明素顏化妝分別啦 瘦乜9

連登又捧紅咗一個人

紅登真係冇鬼用

00後？

唔好話毒撚女仔都唔識多個
普通男人化妝素顏都未分得清 識閪分女人有冇整容咩
你地日日j既ig女神大部分都有整容 差在多與少 你估真係咁多天然美女

說不定偷偷學會鍊金術

台仔

一睇塊面就知瘦左啦

你講呀整容西 收撚皮啦

走啦咪撚擦存在感啦整容雞

整容雞覺得自己無變過

香港有連登
台灣有PTT
都係同一類型的社會人
恃住無人知你係邊個咩都鬧一餐
憤世嫉俗,反社會人格,憎恨女人....

句 「靚過佢唔洗妒忌」
真係人唔笑狗都吠 哪來既自信,得罪講句,你整完都唔夠人一半

台狗on9

真,

GEM 正好多

連開2個post話條女柒
妒忌心重到呢

佢係將手臂入面嘅骨換做金屬，唔係截肢

咁又誇張咗 咁都靚唔過佢真係曬錢
其實我都自爆咗幾次可以去睇睇
真係唔洗妒忌佢 純粹笑鳩連登仔一邊捧女一邊仇女幾on9

睇過一次你側面啦，真心晒錢，一眼睇得出人造人feel，好唔自然，亦都唔見得係靚

可憐到不停係連登乞人地去睇佢個樣
博上位博到出面
見冇人讚妳慘到要踩人黎擦存在感

真人一啲都唔人造人 至少男朋友 新識既朋友都睇唔出 老母係我整完好耐先忍唔住問我係咪去整容 其實我都再誇張啲似人造人啲

sigh

我都係好心勸世鼓勵多啲連登仔整容改變人生
算啦費事教精你地 等你地以為整容好恐怖 一世都咁樣衰算

有冇人睇左做 骨妹網紅打羽毛球

整過容？微調？

應該無 佢似就角度影相同p相

擺明角度啦個d

有冇人同我一樣搵唔到邊到係金屬臂

係兩萬
一開始得2千幾

搵唔到

由千幾follow變2萬4
痴撚線

幫你淨身？

明明都係咁可愛

歷經一次次的化療，好不容易終於康復，林芷煖隨即卻又迎來人生的第二項考驗。由於她的左手臂骨頭在治療中被中出，改裝上金屬製手臂，無法輕易的將手舉高與鼓掌，即便怎麼努力練習也遲遲難以追上其他人的步伐，讓她難掩失落，甚至覺得自己非常沒用。

好過你件整容西啦
咁撚多嗲

佢其實好慘
咁細就換金屬骨
要避免左右長短唔一樣
佢應該係不斷做手術, 由細做到大

屌你老母真係好撚柒煩

show blocked user - 月野兔兔

唔好咁對人啦

裝左金牙同箍牙都上唔到機架

個個大個都會無咁啲baby fat瘦啲靚啲嘅
五官都仲係佢嚟 應該無整

真係cls

打高波
隻左手用黎輔助瞄準同有助預距離位置
好似係

變係男人睇下點

佢係靚地自戀
港女係柒而自戀

過波台搵啦